Khái niệm hệ điều hành là gì?
A. Cung cấp và xử lý các phần cứng và phần mềm
B. Nghiên cứu phương pháp, kỹ thuật xử lý thông tin bằng máy tính điện tử
C. Nghiên cứu về công nghệ phần cứng và phần mềm
D. Là một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để điều hành, quản lý các thiết bị phần cứng và các tài nguyên phần mềm trên máy tính
Đáp án: D

Phần mềm nào gọi là hệ điều hành?
A. Windows 10
B. Unikey
C. Microsoft Word
D. Microsoft Excel
Đáp án: A

Phần mềm giao tiếp thiết bị gọi là:
B. Driver
C. Hệ điều hành
A. Thiết bị
D. Bus
Đáp án: B

Hệ điều hành chạy khi nào?
A. Sau khi bật máy tính
B. Khi người sử dụng click chuột
C. Khi tắt máy
D. Khi người sử dụng Enter
Đáp án: A 

Hệ điều hành cài đặt trên:
A. Đĩa cứng
B. RAM
C. ROM
D. CPU
Đáp án: A

Những hệ điều hành nào của Microsoft?
A. Windows
B. Unix
C. Lunix
D. Ubuntu
Đáp án: A

Những hệ điều hành nào có mã nguồn mở?
A. Windows
B. MS-DOS
C. Unix
D. IOS
Đáp án: C

Hệ thống tập tin nào của hệ điều hành Linux?
A. FAT16
B. FAT32
C. Ext
D. NTFS
Đáp án: C

Trên máy tính quản lý đĩa cứng bằng MBR thì có thể chia tối đa bao nhiêu partition primary?
A. 1
B. 8
C. 4
D. 23
Đáp án: C

Trên máy tính quản lý đĩa cứng bằng GPT thì có thể chia tối đa bao nhiêu partition primary?
A. 128
B. 1
C. 4
D. 23
Đáp án: A